+++
title = "Положение о проведении Чемпионата России по игре «Что? Где? Когда?» среди школьников (юниоров)"
date = 2007-09-10T16:05:25
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/polozhenie-o-provedenii-chempionata-rossii-po-igre-%c2%abchto-gde-kogda%c2%bb-sredi-shkolnikov-yuniorov/"
permalink = "/post_1612/"
Source = [ "http://russchamp.chgk.info/?id=13&sub_id=2&doc_id=1",]
categories = [ "Прочее",]
slug = "polozhenie-o-provedenii-chempionata-rossii-po-igre-chto-gde-kogda-sredi-shkolnikov-iuniorov"
aliases = [ "/post_1612", "/polozhenie-o-provedenii-chempionata-rossii-po-igre-%c2%abchto-gde-kogda%c2%bb-sredi-shkolnikov-yuniorov",]
type = "post"
tags = []
+++

<!--more--> 1. Цели Чемпионата



1.1. Чемпионат России по игре «Что? Где? Когда?» среди школьников (юниоров) (далее – Чемпионат) проводится с целью поддержки талантливой молодежи и выявления сильнейших юниорских команд России.



  1. Учредители и организаторы Чемпионата



2.1. Учредителем Чемпионата является Межрегиональная общественная организация интеллектуально-творческих игр.



2.2. Организатором Чемпионата является Московская областная общественная организация «Интеллектуальное кольцо».



2.3. Исполнительным органом, осуществляющим подготовку и проведение Чемпионата, является Оргкомитет. Председатель Оргкомитета назначается Организатором и утверждается Учредителем. Состав Оргкомитета формируется Председателем Оргкомитета и утверждается Организатором.



2.4. Учредитель Чемпионата:



— утверждает Положение о Чемпионате;



— утверждает отчет Организатора о проведении Чемпионата.



2.5. Учредитель Чемпионата:



— утверждает Положение о Чемпионате;



— утверждает отчет Организатора о проведении Чемпионата.



2.6. Организатор Чемпионата:



— ведет всю необходимую для проведения Чемпионата финансово-хозяйственную деятельность;



— утверждает размер взносов за участие в Чемпионате и порядок их оплаты;



— утверждает порядок отбора участников финального этапа Чемпионата;



— утверждает требования к отборочным турнирам;



— утверждает регламент финального этапа Чемпионата;



— заключает договоры с участниками Чемпионата;



— утверждает место и время проведения финального этапа Чемпионата;



— имеет право допустить до участия в финальном этапе Чемпионата одну команду на любых финансовых условиях.



2.7. Оргкомитет:



— разрабатывает порядок отбора участников финального этапа;



— разрабатывает требования к отборочным турнирам и порядок обмена информацией с Оргкомитетом;



— утверждает регламенты и результаты отборочных турниров;



— определяет расписание и программу Чемпионата;



— определяет порядок регистрации команд, принимает решение о допуске команд и их дисквалификации;



— разрабатывает регламент финального этапа;



— утверждает состав ведущих, редакторов, игрового и апелляционного жюри;



— утверждает итоговые протоколы Чемпионата;



— имеет право принять решение по любому вопросу, за исключением вопросов отнесенных к исключительной компетенции Учредителя или Организатора.



2.8. Оргкомитет является коллегиальным органом и принимает решение простым большинством голосов. Заседание Оргкомитета правомочно, если на нем присутствует более половины из его состава. Решение Оргкомитета является окончательным. Оргкомитет имеет право проводить заочные заседания и проводить голосования с использованием электронной почты.



  1. Участники Чемпионата



3.1. К участию в Чемпионате допускаются команды, состоящие из 4-6 человек, дата рождения каждого игрока которых соответствует границам, установленным Международной ассоциацией Клубов «Что? Где? Когда?». В случае если границы не установлены или установлены неоднозначно, окончательное решение о возрастных границах участников принимает Оргкомитет.



3.2. Оргкомитет имеет право принять решение о проведении Чемпионата в нескольких возрастных группах и самостоятельно установить границы для указанных групп, при условии существования группы, возрастные границы которой определяются исключительно в соответствии с пунктом 3.1.



3.3. К участию в Чемпионате допускаются команды, определяемые в соответствии с Правилами отбора участников Чемпионата. Правила отбора разрабатываются Оргкомитетом и утверждаются Организатором Чемпионата.



3.4. К участию в Чемпионате допускается команда в соответствии с пунктом 2.5 Положения.



3.5. Оргкомитет имеет право допустить любую команду до участия в Чемпионате в случае оплаты дополнительного организационного взноса. Размер дополнительного организационного взноса утверждается Организатором.



3.6. Команда допускается до участия в Чемпионате после заключения с Организатором договора об участии в Чемпионате.



3.7. Команды, получившие право участвовать в Чемпионате, обязаны прислать в Оргкомитет заявку (Приложение № 1) не позднее, чем за 20 календарных дней до начала финального этапа. Оргкомитет имеет право изменить указанную дату для отдельных команд. Оргкомитет имеет право принять Заявки, поступившие с опозданием.



3.8. Оргкомитет имеет право отстранить от участия в Чемпионате любую команду, если выяснится, что



— а) сведения, на основании которых команда получила право принимать участие в Чемпионате, являются недостоверными;



— б) сведения, указанные в Заявке команды, являются недостоверными.



  1. Время и место проведения Чемпионата



4.1. Предварительное время проведения финального этапа Чемпионата – последние выходные апреля. 4.2. Точное время и место проведения финального этапа Чемпионата определяется Организатором Чемпионата. Прием заявок от заинтересованных лиц на проведение финального этапа Чемпионата заканчивается за 3 месяца до даты, определяемой в соответствии с пунктом 4.1.



  1. Порядок проведения Чемпионата



5.1. Порядок проведения Чемпионата определяется Регламентом. Регламент разрабатывается Оргкомитетом и утверждается Организатором не позднее, чем за 30 календарных дней до начала финального этапа.



  1. Результаты и порядок награждения победителей 6.1. Команда, занявшая 1 место в старшей подгруппе, объявляется Чемпионом России по игре «Что? Где? Когда?» среди школьников (юниоров).



6.2. Команды, занявшие 1 места в остальных подгруппах, объявляются Чемпионами России по игре «Что? Где? Когда?» в соответствующих подгруппах.



6.3. Победители и призеры Чемпионата в каждой подгруппе награждаются дипломами и призами.



  1. Финансирование Чемпионата



7.1. Финансирование организации Чемпионата осуществляется за счет средств Учредителя, Организатора, привлеченных средств и взносов участников Чемпионата.



7.2. Порядок, размер и сроки оплаты взносов участниками Чемпионата определяются договором, заключаемым в соответствии с пунктом 3.6.



7.3. Расходы, связанные с оплатой проезда участников Чемпионата, берет на себя направляющая сторона.



  1. Заключительные положения



8.1. Адрес Оргкомитета: 141700, г. Долгопрудный Московской области, ул. Циолковского, 10. Телефон: (903) 108 84 76. E-mail: schr@intring.ru.



Приложения 1. [Заявка на участие в Чемпионате на 1 листе](http://mak-chgk.ru/wp-content/uploads/2007/10/pril1sch.zip "Заявка на участие в Чемпионате на 1 листе")